

{
    "quizSetName":"信託法規"
    "quiz":
    [{
        "question":"有關信託之敘述，下列何者錯誤？",
        "answer": ["信託行為有害於委人之 債權利者，監察得聲請法院撤銷信"],
        "choice": ["信託目的不得違反強行規定或公序良俗","信託係一種財產管理制度","信託行為不得以進訴願或訟主要目的"]
    },{
        "question":"遺囑信託設立後，受益人在立遺囑人死亡之前死亡者，此信託行為效力為何？",
        "answer": ["不生效"],
        "choice": ["不消滅","信託關係終止","債權人得聲請法院撤銷之"]
		
    },{
        "question":"委託人甲將財產移轉予受託人乙成立信託契約，約定受益人為丙，信託監察人為丁，則信託財產之名義所有權人為下列何者？",
        "answer": ["乙"],
        "choice": ["甲","丙","丁"]
    },{
        "question":"屬於信託財產之債權，與不屬於信託財產之債務，不得互相抵銷，係屬信託財產之何種特性？",
        "answer": ["獨立性"],
        "choice": ["確定性","物上代位性","公示性"]
    },{
        "question":"有關私益信託須具備信託三大確定性，如信託財產之標的不明確時，其效果如何？",
        "answer": ["信託不成立"],
        "choice": ["為有效之信託","信託效力未定","信託成立，但委託人可撤銷之"]
	
    },{
        "question":"有關不動產之信託登記，下列敘述何者正確？",
        "answer": ["信託登記完畢，應於書狀記名信託財產"],
        "choice": ["不須辦理權利移轉登記","遺囑信託原則上由受託人單獨辦理繼承登記","信託登記違法時，地政機關僅塗銷其信託登記"]
	},{
        "question":"信託法所規定之宣言信託，下列何者為其特色？",
        "answer": ["委託人兼受託人"],
        "choice": ["委託人兼受益人","受託人兼受益人","受益人兼信託監察人"]
	
    },{
        "question":"依信託法規定，受託人就信託財產或處理信託事務所支出之稅捐、費用或負擔之債務，得以信託財產充之，該費用償還請求權是否有優先權？",
        "answer": ["優先於無擔保之債權"],
        "choice": ["無優先於無擔保之債權","與有擔保債權共同分配受償","優先於有擔保之債權"]
	    },{
		
        "question":"私益信託之信託監察人怠於執行職務或有其他重大事由時，下列何人得解任之？",
        "answer": ["指定或選任之人"],
        "choice": ["受益人","委託人","受託人"]
	
    },{
        "question":"受託人變更時，信託法擬制信託財產於何時移轉於新受託人？",
        "answer": ["原受託人任務終了時"],
	
        "choice": ["新受託人產生時","財產權交付或移轉登記為新受託人所有時","依信託行為之訂定"]
		
    }]

}
